Wat ik was geketend aan, en hoe zwaar, werd begrijpelijk voor mij, zoals ik de zijne hoorde schorre stem en zat met zijn ijzeren hoofd op zijn gegroefde kale hoofd te kijken grijs haar aan de zijkanten.
